# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the io.elementary.monitor package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: io.elementary.monitor\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-07-12 12:48+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2025-08-02 20:55+0000\n"
"Last-Translator: JieXu <xujie0739@qq.com>\n"
"Language-Team: Chinese (Simplified Han script) <https://"
"l10n.elementaryos.org/projects/desktop/monitor/zh_Hans/>\n"
"Language: zh_Hans\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 5.11.4\n"

#: src/MainWindow.vala:27 src/MainWindow.vala:71
msgid "Monitor"
msgstr "监视器"

#: src/MainWindow.vala:38
msgid "Processes"
msgstr "进程"

#: src/MainWindow.vala:39
msgid "System"
msgstr "系统"

#: src/MainWindow.vala:56
msgid "Settings"
msgstr "设置"

#: src/Utils.vala:7
#: src/Views/ProcessView/ProcessInfoView/ProcessInfoHeader.vala:37
#: src/Views/ProcessView/ProcessInfoView/ProcessInfoHeader.vala:41
#: src/Views/ProcessView/ProcessInfoView/ProcessInfoIOStats.vala:29
#: src/Views/ProcessView/ProcessInfoView/ProcessInfoIOStats.vala:30
#: src/Views/ProcessView/ProcessInfoView/ProcessInfoIOStats.vala:34
#: src/Views/ProcessView/ProcessInfoView/ProcessInfoIOStats.vala:35
#: src/Views/ProcessView/ProcessInfoView/ProcessInfoIOStats.vala:39
#: src/Views/ProcessView/ProcessInfoView/ProcessInfoIOStats.vala:40
msgid "N/A"
msgstr "N/A"

#: src/Indicator/Widgets/PopoverWidget.vala:18
msgid "Show Monitor"
msgstr "显示监视器"

#: src/Indicator/Widgets/PopoverWidget.vala:21
msgid "Quit Monitor"
msgstr "退出监视器"

#: src/Views/ProcessView/ProcessInfoView/ProcessInfoHeader.vala:45
#: src/Views/ProcessView/ProcessTreeView/CPUProcessTreeView.vala:66
msgid "PID"
msgstr "PID"

#: src/Views/ProcessView/ProcessInfoView/ProcessInfoHeader.vala:46
msgid "NI"
msgstr "NICE值"

#: src/Views/ProcessView/ProcessInfoView/ProcessInfoHeader.vala:47
msgid "PRI"
msgstr "优先度"

#: src/Views/ProcessView/ProcessInfoView/ProcessInfoHeader.vala:48
msgid "THR"
msgstr "线程数量"

#: src/Views/ProcessView/ProcessInfoView/ProcessInfoHeader.vala:102
msgid "The app is waiting in an uninterruptible disk sleep"
msgstr "进程正在等待不可中断的磁盘操作"

#: src/Views/ProcessView/ProcessInfoView/ProcessInfoHeader.vala:104
msgid "Idle kernel thread"
msgstr "空闲内核线程"

#: src/Views/ProcessView/ProcessInfoView/ProcessInfoHeader.vala:106
msgid "The process is running or runnable (on run queue)"
msgstr "进程正在运行或可运行（位于运行队列中）"

#: src/Views/ProcessView/ProcessInfoView/ProcessInfoHeader.vala:108
msgid ""
"The process is in an interruptible sleep; waiting for an event to complete"
msgstr "进程处于可中断的睡眠状态，正在等待某个事件完成"

#: src/Views/ProcessView/ProcessInfoView/ProcessInfoHeader.vala:110
msgid "The process is stopped by a job control signal"
msgstr "进程已被作业控制信号停止"

#: src/Views/ProcessView/ProcessInfoView/ProcessInfoHeader.vala:112
msgid "The process is stopped by a debugger during the tracing"
msgstr "进程在跟踪期间被调试器停止"

#: src/Views/ProcessView/ProcessInfoView/ProcessInfoHeader.vala:114
msgid "The app is terminated but not reaped by its parent"
msgstr "应用程序已终止，但父进程尚未对其进行回收"

#: src/Views/ProcessView/ProcessInfoView/ProcessInfoIOStats.vala:23
msgid "Opened files"
msgstr "已打开的文件"

#: src/Views/ProcessView/ProcessInfoView/ProcessInfoIOStats.vala:27
msgid "Characters"
msgstr "字符设备"

#: src/Views/ProcessView/ProcessInfoView/ProcessInfoIOStats.vala:32
msgid "System calls"
msgstr "系统调用"

#: src/Views/ProcessView/ProcessInfoView/ProcessInfoIOStats.vala:37
msgid "Read/Written"
msgstr "读取/写入"

#: src/Views/ProcessView/ProcessInfoView/ProcessInfoIOStats.vala:42
msgid "Cancelled write"
msgstr "已取消的写入"

#: src/Views/ProcessView/ProcessInfoView/ProcessInfoView.vala:89
msgid "Shut Down…"
msgstr "发送结束请求…"

#: src/Views/ProcessView/ProcessInfoView/ProcessInfoView.vala:93
msgid "Force Quit…"
msgstr "强制退出…"

#: src/Views/ProcessView/ProcessInfoView/ProcessInfoView.vala:109
#, c-format
msgid "Force “%s” to quit without initiating shutdown tasks?"
msgstr "要强制退出 “%s” 而不关闭它吗？"

#: src/Views/ProcessView/ProcessInfoView/ProcessInfoView.vala:110
msgid "This may lead to data loss. Only Force Quit if Shut Down has failed."
msgstr "这可能导致数据丢失。仅在尝试关闭进程失败后，才应考虑强制退出。"

#: src/Views/ProcessView/ProcessInfoView/ProcessInfoView.vala:119
msgid "Force Quit"
msgstr "强制退出"

#: src/Views/ProcessView/ProcessInfoView/ProcessInfoView.vala:136
#, c-format
msgid "Ask “%s” to shut down?"
msgstr "需要关闭 “%s” 吗?"

#: src/Views/ProcessView/ProcessInfoView/ProcessInfoView.vala:137
msgid ""
"The process will be asked to initiate shutdown tasks and close. In some "
"cases the process may not quit."
msgstr "系统将请求该进程开始执行关闭任务，但进程可能不会终止。"

#: src/Views/ProcessView/ProcessInfoView/ProcessInfoView.vala:146
msgid "Shut Down"
msgstr "关闭"

#. *INDENT-OFF*
#. vala-lint=space-before-paren,
#. *INDENT-ON*
#. setup name column
#: src/Views/ProcessView/ProcessTreeView/CPUProcessTreeView.vala:24
msgid "Process Name"
msgstr "进程名称"

#: src/Views/ProcessView/ProcessTreeView/CPUProcessTreeView.vala:45
#: src/Widgets/Statusbar/Statusbar.vala:14
msgid "CPU"
msgstr "CPU"

#: src/Views/ProcessView/ProcessTreeView/CPUProcessTreeView.vala:56
#: src/Views/SystemView/SystemMemoryView.vala:18
#: src/Widgets/Statusbar/Statusbar.vala:18
msgid "Memory"
msgstr "内存"

#: src/Views/ProcessView/ProcessTreeView/CPUProcessTreeView.vala:146
msgid "KiB"
msgstr "KiB"

#: src/Views/ProcessView/ProcessTreeView/CPUProcessTreeView.vala:151
msgid "MiB"
msgstr "MiB"

#: src/Views/ProcessView/ProcessTreeView/CPUProcessTreeView.vala:157
#: src/Widgets/Statusbar/Statusbar.vala:101
msgid "GiB"
msgstr "GiB"

#: src/Views/ProcessView/ProcessInfoView/ProcessInfoCPURAM.vala:55
#, c-format
msgid "CPU: %.1f%%"
msgstr "CPU: %.1f%%"

#: src/Views/ProcessView/ProcessInfoView/ProcessInfoCPURAM.vala:56
#, c-format
msgid "RAM: %.1f%%"
msgstr "RAM: %.1f%%"

#: src/Views/PreferencesView.vala:17
msgid "Update frequency"
msgstr "更新频率"

#: src/Views/PreferencesView.vala:22 src/Views/PreferencesView.vala:52
msgid "Requires restart"
msgstr "请求重新启动"

#: src/Views/PreferencesView.vala:29
msgid "1s"
msgstr "1s"

#: src/Views/PreferencesView.vala:30
msgid "2s"
msgstr "2s"

#: src/Views/PreferencesView.vala:31
msgid "3s"
msgstr "3s"

#: src/Views/PreferencesView.vala:32
msgid "4s"
msgstr "4s"

#: src/Views/PreferencesView.vala:33
msgid "5s"
msgstr "5s"

#: src/Views/PreferencesView.vala:49
msgid "Start in background"
msgstr "在后台启动"

#: src/Views/PreferencesView.vala:51
msgid "Draw smooth lines on CPU chart"
msgstr "使用平滑线条绘制 CPU 图表"

#: src/Views/PreferencesView.vala:57
msgid "Show in panel"
msgstr "在面板中显示"

#: src/Views/PreferencesView.vala:62
msgid "CPU percentage"
msgstr "CPU 使用率"

#: src/Views/PreferencesView.vala:67
msgid "CPU frequency"
msgstr "CPU 频率"

#: src/Views/PreferencesView.vala:72
msgid "CPU temperature"
msgstr "CPU 温度"

#: src/Views/PreferencesView.vala:77
msgid "RAM percentage"
msgstr "RAM 使用率"

#: src/Views/PreferencesView.vala:82
msgid "Network upload"
msgstr "网络上传"

#: src/Views/PreferencesView.vala:87
msgid "Network download"
msgstr "网络下载"

#: src/Views/PreferencesView.vala:92
msgid "GPU percentage"
msgstr "GPU 使用率"

#: src/Views/PreferencesView.vala:97
msgid "VRAM percentage"
msgstr "VRAM 使用率"

#: src/Views/PreferencesView.vala:102
msgid "GPU temperature"
msgstr "GPU 温度"

#: src/Views/SystemView/SystemCPUView.vala:22
msgid "Frequency"
msgstr "频率"

#: src/Views/SystemView/SystemCPUView.vala:26
msgid "Temperature"
msgstr "温度"

#. int temperature_index = 0;
#. foreach (var temperature in cpu.paths_temperatures.values) {
#. debug (temperature.input);
#. cpu_temperature_chart.update (temperature_index, int.parse (temperature.input) / 1000);
#. temperature_index++;
#. }]
#: src/Views/SystemView/SystemCPUView.vala:85
#: src/Views/SystemView/SystemGPUView.vala:84
msgid "℃"
msgstr "℃"

#: src/Views/SystemView/SystemCPUView.vala:131
#: src/Widgets/Statusbar/Statusbar.vala:87
msgid "GHz"
msgstr "GHz"

#: src/Views/SystemView/SystemCPUView.vala:158
msgid "THREADS"
msgstr "线程"

#: src/Views/SystemView/SystemCPUInfoPopover.vala:26
msgid "General"
msgstr "一般"

#: src/Views/SystemView/SystemCPUInfoPopover.vala:27
msgid "Features"
msgstr "功能"

#: src/Views/SystemView/SystemCPUInfoPopover.vala:28
msgid "Bugs"
msgstr "Bug"

#: src/Views/SystemView/SystemCPUInfoPopover.vala:56
msgid "Model:"
msgstr "型号："

#: src/Views/SystemView/SystemCPUInfoPopover.vala:57
msgid "Family:"
msgstr "家族："

#: src/Views/SystemView/SystemCPUInfoPopover.vala:58
msgid "Microcode ver.:"
msgstr "微代码版本："

#: src/Views/SystemView/SystemCPUInfoPopover.vala:59
msgid "Bogomips:"
msgstr "Bogomips："

#: src/Views/SystemView/SystemCPUInfoPopover.vala:63
msgid "L1 Instruction cache: "
msgstr "L1 指令缓存： "

#: src/Views/SystemView/SystemCPUInfoPopover.vala:67
msgid "L1 Data cache: "
msgstr "L1 数据缓存： "

#: src/Views/SystemView/SystemCPUInfoPopover.vala:71
msgid "L1 cache: "
msgstr "L1 缓存： "

#: src/Views/SystemView/SystemCPUInfoPopover.vala:74
msgid "L2 Cache size: "
msgstr "L2 缓存大小： "

#: src/Views/SystemView/SystemCPUInfoPopover.vala:77
msgid "L3 Cache size: "
msgstr "L3 缓存大小： "

#: src/Views/SystemView/SystemCPUInfoPopover.vala:80
msgid "Address sizes: "
msgstr "地址大小： "

#: src/Views/SystemView/SystemMemoryView.vala:10
msgid "Buffered"
msgstr "缓冲区"

#: src/Views/SystemView/SystemMemoryView.vala:11
msgid "Cached"
msgstr "缓存"

#: src/Views/SystemView/SystemMemoryView.vala:12
msgid "Locked"
msgstr "锁定状态"

#: src/Views/SystemView/SystemMemoryView.vala:13
msgid "Total"
msgstr "总共"

#: src/Views/SystemView/SystemMemoryView.vala:14
msgid "Used"
msgstr "已使用"

#: src/Views/SystemView/SystemMemoryView.vala:15
msgid "Shared"
msgstr "共享"

#: src/Views/SystemView/SystemNetworkView.vala:23
msgid "Network"
msgstr "网络"

#: src/Views/SystemView/SystemNetworkView.vala:25
msgid "DOWN"
msgstr "下载"

#: src/Views/SystemView/SystemNetworkView.vala:29
msgid "UP"
msgstr "上传"

#: src/Views/SystemView/SystemStorageView.vala:25
msgid "Storage"
msgstr "存储设备"

#: src/Views/SystemView/SystemStorageView.vala:27
msgid "WRITE"
msgstr "写入"

#: src/Views/SystemView/SystemStorageView.vala:31
msgid "READ"
msgstr "读取"

#: src/Views/SystemView/SystemStorageView.vala:97
msgid "Not mounted"
msgstr "未挂载"

#: src/Views/SystemView/SystemGPUView.vala:17
msgid "VRAM"
msgstr "显存"

#: src/Views/SystemView/SystemGPUView.vala:21
msgid "TEMPERATURE"
msgstr "温度"

#: src/Widgets/Headerbar/Search.vala:17
msgid "Search Process"
msgstr "搜索进程"

#: src/Widgets/Headerbar/Search.vala:18
msgid "Type process name or PID to search"
msgstr "输入进程名称或者 PID 来搜索"

#: src/Widgets/Statusbar/Statusbar.vala:22
msgid "Swap"
msgstr "交换空间"

#: src/Widgets/Statusbar/Statusbar.vala:26
msgid "GPU"
msgstr "GPU"

#: src/Widgets/Statusbar/Statusbar.vala:29
#: src/Widgets/Statusbar/Statusbar.vala:35
#: src/Widgets/Statusbar/Statusbar.vala:42
#: src/Widgets/Statusbar/Statusbar.vala:49
msgid "Calculating…"
msgstr "正在计算…"

#: src/Widgets/Statusbar/Statusbar.vala:56
msgid "🇺🇦"
msgstr "🇺🇦"

#: src/Widgets/Statusbar/Statusbar.vala:57
msgid "Check on Github"
msgstr "在 GitHub 上查看"

#: src/Widgets/WidgetResource/WidgetResource.vala:16
msgid "UTILIZATION"
msgstr "使用率"

#~ msgid "Disabled"
#~ msgstr "已禁用"
